「啲學生岀到嚟咪又係拎最低工資」

借朋友account post
（而家先知原來唔係有email就開到acocunt）

經過一日
本身今朝睇到咁多片段 已經都好唔開心
之後係茶餐廳食早餐既時候
我聽到啲阿叔睇住無線新聞
係到屌啲學生阻佢住返工
話佢返工來回用咗五個鐘
廚房個人仲串啲學生岀到嚟咪又係拎最低工資
我聽到呢到已經覺得好想喊
想喊嘅點係
點解啲人為緊你地爭取緊權益
你地唔支持都唔緊要 仲要踩多兩腳

之後我諗咗好多野
我係到諗
可能係人地既角度 佢咁諗都無錯
推己及人
日日都有咁多事發生 無可能件件事都要了解
每個人心目都有自己嘅priority
如果你有追星 你明星嘅事你一定會第一時間知道
如果你追劇嘅話 你一定會第一時間睇套戲
比起其他人 你一定係比其他人早知
反而對你關心既事完全 0 care 嘅人
就算你明星吸毒 套戲女主角死咗
其實其他人都會表示「唔想知道」

就好似早幾日有一晚東鐵線
因為大埔墟有樹倒塌 所以要緊急維修
如果你個刻係火車上面
你可能只會怪港鐵覺得
「搞錯啊塞左我成個鐘都搞唔掂」
如果我係港鐵 我都心諗
「大佬啊 我點知個樹幾時倒塌啊 我已經諗急臨忙搵人維修 維修都要時間㗎」
你唔會關心原來係樹倒塌 你唔會體諒
因為你都「唔想知道」

我地而家就好似個刻既港鐵
啲阿叔就好似係火車上面既人
如果啲阿叔無關心過尼個條款
係佢地既角度
佢淨係知有人阻住佢返工
佢只會係TVB上面見到啲人放火掟磚
後背啲人爭取緊啲乜
佢根本「唔想知道」

咁佢地唔識上facebook？有錯嗎？
打開電視得TVB既新聞？係佢地有錯嗎？

又好似唔係
只不過係佢哋得知嘅資訊入邊
淨係睇到電視啲人作出一啲暴力嘅行為咁
就係因為個報道淨係剪晒啲對警方有利嘅片段
你淨係見到警員受傷
唔會見得到啲市民中彈
佢哋睇到嘅就係咁多
咁因為資訊唔完全
即是如果你淨係得到呢啲嘅片段資訊嘅時候
你都可能作出錯誤嘅判斷
即使我哋喺人哋Facebook下面留言
鬧人地「廢老」其實係對事情冇任何嘅幫助
同啲人鬧你廢青係一樣
只會增加大家嘅矛盾
就好似係嘈交鬧人「八婆」「仆街」
對溝通係完全冇幫助
只會將大家越推越遠

其實有冇一啲嘅方法
就好似一啲社工去探訪夜青咁樣
去同啲公園阿叔講社會發生緊咩事
即使可能最後尾佢都唔認同
但係起碼俾多啲客觀全面嘅資訊其他人作出判斷

一個完整既拼圖係由
各個不同嘅小拼圖去組成
希望大家可以各司其職
好似一間公司有唔同嘅部門咁
你可以唱下錢 可以同啲阿叔傾吓計
勿以善小而不為
點都好過乜都唔做

第一次用連登 我係咪標題改得唔好